美前印太司令：中国對台動武或催生東亞北約

曾任美軍印太司令部司令的退役上將布萊爾日前表示，倘若中國對台灣動武，可能促成一個「東亞北約」（East Asian NATO），即東亞其他各國會與美國組成強大的軍事同盟，以攜手對抗中國。

美國之音中文網報導，美國國會下設的美中經濟暨安全審查委員會（USCC）當地時間20日以「中國軍力投送與美國利益」為題，舉行聽證會。

在聽證會上，委員會成員路易斯（Kenneth Lewis）問到，為何中國至今沒有對台灣採取軍事行動？曾任美軍印太司令部（前身為太平洋司令部）司令的退役上將布萊爾（Adm. Dennis Blair）做上述表示。

布萊爾說，中國至今沒有對台灣採取軍事行動是因為仍希望以非武力方式實現統一，美國要防範中國對台動武就要讓中國知道動武的風險有多大，甚至可能導致一個「東亞北約」成形，使所有國家都與美國組成強大的軍事同盟，以共同防範中國未來可能的行動。

他說，美國要做的是讓中國對這些風險存有高度疑慮，如此它才會繼續選擇以和平方式達成目標，而美國也希望中國能夠在很長的一段時間都這麼想。

布萊爾表示，細看中國軍隊的組建和訓練可知，這個軍隊在設計上似乎是以阻止台灣走向獨立為主，而不是要以武力奪取和占領台灣。

他進一步說明，中國還是希望在以軍事能力防範台灣走向獨立的同時，透過經濟和民間往來等做法實現統一目標。他認為這還是中國目前比較偏好的方式，但不代表情況一定不會改變。

至於美國應該如何防止中國對台動武，布萊爾說，他同意美國總統川普政府現在的做法，確保駐防東亞美軍的素質並增加數量以反制中國的軍力。

奧巴馬既人, 不過一樣反制中國, 所以唔好用死扳態度睇 trump 同民主黨

連頭號契弟日韓都奶共奶到咁
點旨意奶得勁十倍既東南亞

成個東南亞一齊都打唔贏共產黨

其實奧巴馬執政後期已經有「重返亞太」戰略

睇返歐洲一有北約全部靠美國hea做
反正有人幫自己做防衛個個慳返錢暖肚
倒頭來仲益咗俄佬

而家東亞日本台灣韓國越南本身都有一定軍力制衡大6
隨時唔搞好過搞

《天滅中共》

共黨臣民 作惡多端
外侵諸邦 內屠義士
赤匪所至 寸草不生
禍國殃民 血債累累
習妖維尼 逆天而行
自立為帝 天怒人怨
庚子伊始 天譴將臨
大仙報夢 國運已盡
共黨治下 必有七患
正月武肺 播毒中原
二月流感 飛禽盡亡
三月地震 血流成河
四月豬瘟 百物騰升
五月飢荒 易子而食
六月內戰 析骸而爨
七月水災 長江決堤
炎共將亡 水德當立
歲在庚子 暴政必亡